<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Rozbrajanie dużych bomb
  So, you found a large bomb and it's beeping. These bombs take a long time to detonate and punch a big hole into the hull. Just keep reading, and nobody will explode.
  Więc, znalazleś dużą pikającą bombę. Tym bombą schodzi dużo czasu żeby się zdetonować i zrobić masywną dziurę w kadłubie. Po prostu czytaj dalej i nikt nie wybuchnie.

  ## Sprzęt
  Będziesz potrzebował dwóch niezbędnych narzędzi, ale multinarzędzie jest ekstremalnie przydatne do identyfikowania kabli.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Co do sprzętu ochronnego, [color=yellow]Kombinezon bombowy[/color] lub jakikolwiek inny sprzęt ochronny może uratować cię przed transformacją w czerwoną plame.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Rodzaje bomb
  Poniżej są dwa najczęstsze rodzaje bomb które spotkasz przy rozbrajaniu. Bomba treningowa zrobi tylko pomniejsze uszkodzenie kadłuba i raczej cię nie zabije; natomiast prawdziwa bomba syndykatu zrobi masywną dziurę w kadłubie i rozszarpie cię na strzępy jeśli nie masz sprzętu ochronnego.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Uzbrajanie
  Aby uzbroić bombe, musisz albo kliknąć [color=yellow]PPM[/click] i wybrać [color=yellow]Rozpocznij odliczanie[/click] lub [color=yellow]ALT-Kliknij[/color]. Wtedy zacznie pikać.

  ## Czas
  A bomb has a limited time, at a minimum of [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] seconds and a maximum of [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] seconds. You can view the timer by examining it, unless the Proceed wire is cut. Once the timer hits zero, the bomb will detonate.
  Bomba ma ograniczony czasomierz, od minimalnie [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] sekund do maksymalnie [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] sekund. Można zobaczyć licznik przyglądając się bombie, chyba że przecięty jest kabel "Naprzód". Kiedy licznik osiągnie zero, bomba wybuchnie.

  ## Śróby boltujące
  Domyślnie, po uzbrojeniu, bomba się przyśróbuje do ziemi. Musisz znaleźć kabel BOLT i go przeciąć aby je wyłączyć, po czym możesz odkręcić bombe i wyrzucić ją w kosmos.

  ## Kable
  Musisz miec dostęp do kabli aby rozbroić bombe. Możesz użyć [color=yellow]śróbokręta[/color] aby otworzyć panel dostępu. W środu znajdziesz sporo kabli; w standartowej bombie syndykatu jest [color=yellow]10 kabli[/color], z czego 3 są nieaktywne, [color=red]3 spowodują detonacje[/color], a reszta które nie były wspomniane są poniżej (razem z kablami ekspozji - kabel BOOM). Z każdym kablem masz 3 opcje. Możesz:
  - [color=yellow]Pulsować kabel/color] multinarzędziem, to pomoże ci bezpiecznie odnaleźć większość kabli.
  - [color=red]Pzeciąć kabel[/color] obcinakiem, to może spowodować sporo rzeczy, więc bądź ostrożny aby nie ciąć kabli bez powodu!
  - [color=green]Naprawić kabel[/color] obcinakiem, to może przywrócić część funkcjonalności bomby jeśli nie jest jednorazowa.

  Teraz poszczególne rodzaje kabli.

  ## Rodzaje kabli
  [color=#a4885c]Kabel Aktywacyjny (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Pulsowanie kabla[/color]: Pulsowanie tego kabla sprawi że bomba zaszczerbiota i opóźni detonacje o 30 sekund.
  - [color=red]Przecięcie kabla[/color]: Cięcie tego kabla rozbroji bombe jeśli jest aktywna, inaczej zacznie licznik.
  - [color=green]Naprawienie kabla[/color]: Nic.

  [color=#a4885c]Kabel naprzód (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pulsowanie kabla[/color]: Pulsowanie tego kabla zmiejszy czasomierz o 15 sekund.
  - [color=red]Przecięcie kabla[/color]: Cięcie tego kabla wyłączy wyświetlacz z czasomierzem.
  - [color=green]Naprawienie kabla[/color]: Nic.

  [color=#a4885c]Kabel opóźnienia (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pulsowanie kabla[/color]: Pulsowanie tego kabla opóźni detonacje o 30 sekund.
  - [color=red]Przecięcie kabla[/color]: Nic.
  - [color=green]Naprawienie kabla[/color]: Nic.

  [color=#a4885c]Kabel Boom (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pulsowanie kabla[/color]: [color=red]Bomba eksploduje jeśli jest uzbrojona![/color]
  - [color=red]Przecięcie kabla[/color]: [color=red]Bomba eksploduje jeśli jest uzbrojona![/color] W innym przypadku ją wyłączy.
  - [color=green]Naprawienie kabla[/color]: Włącza bombe z powrotem, jeśli była wcześniej wyłączona.

  [color=#a4885c]Kabel bolców (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsowanie kabla[/color]: Pulsowanie tego kabla sprawi że bolce się zakręcą.
  - [color=red]Przecięcie kabla[/color]: Przecięcie tego kabla sprawi że bolce puszczą; wyrzuć bombe w kosmos!
  - [color=green]Naprawienie kabla[/color]: Naprawienie tego kabla sprawi że bolce ponownie się włączą.

  [color=#a4885c]Nieaktywny kabel[/color]
  - Nieaktywne kable nic nie robią. Możesz robić z nimi co chcesz.
</Document>
