<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Kryminalistyka

  Jest sporo narzędzi jakich możesz użyć aby zbierać i sprawdzać dowody zbrodni na terenie stacji.

  # Sonda logów (Log probe)

  Ten mały dodatek do twojego PDA jest bardzo przydatny. Po prostu zainstaluj program a twoje PDA dostanie umiejętność skanowania wszystkiego co wymaga dostępu (np. śluzy) oraz zobaczyć kto i kiedy z nich korzystał. 

  Zazwyczaj możesz znaleźć kasete z sondą w szafce detektywa. Po włożeniu do PDA, przejdź do programów i powinna pojawić się nowa aplikacja "Log probe". Aby skorzystać z sondy wystarczy otworzyć aplikacje i przeskanować (LPM) cokolwiek co wymaga dostępu z twojego PDA; wszystkie użycia się wtedy wyświetlą na twoim PDA.

  Warto wsponieć że imiona wydobyte z aplikacji nie zawsze są w 100% trafne, ponieważ biorą imię od ID, a nie bezpośrednio od użytkownika. Na przykład jeśli ktoś otworzył śluze bez ID to imię będzie "Nieznany".

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # DNA oraz Odciski palców

  ## Jak uzyskać czyjeś DNA ?

  Mozesz skanować kałuże krwi, wymiotów, okulary, butelki, puszki oraz inne zbiorniki płynów korzystając z [color=#a4885c]Skanera Kryminalistyki[/color] aby uzyskać DNA dowolnej osoby.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Więc bądź ostrożny kiedy z kimś walczysz.

  Ten sam skaner pozwala uzyskiwać odciski palców z praktycznie każdego obiektu. Jeśli potencjalny podejrzany używał rękawiczek, to twój skaner pokaże jakie włokna zostały na miejscu zbrodni.

  ## Mam DNA, jak wiedzieć czyje ono jest?

  Możesz wydrukować informacje kryminalistyczne z wszystkiego co skanowałeś, dzięki czemu nic nie zgubisz. Teraz z papierem piszącym DNA idziesz do [color=#a4885c]Komputera Redordów Stacji[/color] i znajdź osobę której DNA pasuje; tak samo robisz z odciskami palców. 

  ## Zbieranie odcisków
  Jest również możliwe żeby zebrać odciski od kogoś na miejscu, jeśli każesz im zdjąć rękawiczki i użejesz kryminalistycznej podkładni na ich palcach. Wtedy nie musisz iść do [color=#a4885c]Komputera Redordów Stacji[/color] aby sprawdzić czy DNA pasuje.

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Włókna
  Kiedy ktokolwiek noszący rękawiczki dotknie czegoś na stacji zostawi na tym część włókien. To komplikuje sprawy ale nic nie jest nie-rozwiązywalne dla prawdziwego detektywa.

  Jest łącznie około [color=red]26[/color] róznych rodzajów włokien. Czy powstrzyma cię to przed odnalezieniem sprawcy?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
