<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->
<Document>
# SPO Komendanta

## Kod Zielony

[bold]1.[/bold] Komendant może przeprowadzać areszty na tych samych warunkach co [color=#cb0000]Oficerowie Ochrony[/color];

[bold]2.[/bold] Komendant może nosić w pełni załadowany pasek ochrony oraz standartową broń boczną (np. VIS MPS). Chociaż wolno mu nosić jego unikalny X-01 Multifazowy, jest to odradzane ze względu na obawy bezpieczeństwa. Na niektórych stacjach Komendant dostaje również w swoim biurze dodatkową broń, wolno mu ją nosić, ale jest to niezalecane;

[bold]3.[/bold] Komendant ma obowiązek zezwolić na proces sądowy w warnukach przedstawionych w [textlink="Legal SOP" link="LegalSOP"], oraz ma obowiązek zezwolić podejrzanemu na spotkanie z jego wybranem reprezentantem prawnym w dowolnym momencie ich wyroku. Czasomierz wyroku podejrzanego powinno się zapauzować na czas takich spotkań oraz odpauzowaywać w momencie ich powrotu do celi;

[bold]4.[/bold] Komendant ma obowiązek zezwolić podejrzanemu na prawnika [italic]w trakcie przesłuchań[/italic] tylko w przypadkach gdy zbrodnia jest poziomu III lub wyżej;

[bold]5.[/bold] Komendant powinien podążać za tymi samymi wskazaniami co [color=#cb0000]Nadzorca Ochrony[/color] dla sprzętu ze zbrojowni, mobilnych błysków oraz rozstawianych barier;

[bold]6.[/bold] Komendant [bold]nie[/bold] ma zezwolenia aby zabierać i nosić sprzęt ze zbrojowni;

[bold]7.[/bold] Komendant ma zezwolenie na noszenie swojego zwykłego płaszcza lub swojego opancerzonego trencza;

[bold]8.[/bold] Komendant ma zezwolenie na noszenie swojej unikalnej maski przeciw-gazowej;

[bold]9.[/bold] Komendant [bold]nie[/bold] może zmianiać wydanych wyroków, chyba że pojawią się nowe dowody albo sam więźeń spróbuje ucieć;

[bold]10.[/bold] Komendant powinien podążać za tymi samymi wskazaniami co [color=#cb0000]Oficerowie Ochrony[/color] do ubioru, z wyjątkiem że wszystkie unikalne ubrania komendanta są również dozwolone;

[bold]11.[/bold] Komendant jest zachęcany aby podążał za [textlink="Zasadami Postępowania Ochrony" link="RulesOfConduct"], ponieważ stawia to dobry przykład dla [color=#cb0000]Kadetów Ochrony[/color] oraz wspiera zaufanie publiczne do Ochrony.

## Kod Niebieski

[bold]1.[/bold] Wszystkie wskazanie przechodzą z kodu zielonego. Co do wskazania 2, komendant jest teraz zachęcany do noszenia X-01.

[bold]2.[/bold] Co do wskazania 5, komendant jest dozwolony trochę wyrozumiałości aby zapewnić bezpieczeństwo dowództwu oraz reszcie ważnej załogi.

## Kod czerwony

[bold]1.[/bold] Wskazania 1, 2, 4, 6, 8, 9, 10, oraz 11 przechodzą z [color=green]Kodu Zielonego[/color];

[bold]2.[/bold] Komendant [bold]nie[/bold] ma obowiązku prowadzić sądu w czasie zagrożenia. Ma jednak obowiązek zezwolić podejrzanemu na spotkanie z jego wybranem reprezentantem prawnym w dowolnym momencie ich wyroku. Czasomierz wyroku podejrzanego powinno się zapauzować na czas takich spotkań oraz odpauzowaywać w momencie ich powrotu do celi.

[bold]3.[/bold] Komendant ma zezwolenie na branie dowolnej ilości sprzętu ze zbrojowni, tak długo jak zostawia wystarczająco sprzętu dla reszty [color=#cb0000]Ochrony[/color];

[bold]4.[/bold] Komendant ma [bold]obowiązek[/bold] zrobić ogłoszenie tłumaczące powód dla kodu czerwonego.
</Document>
