<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Zasady Postępowania

  W Nanotrasen, ufamy że nasi Oficerowie będą zachowywać się z odpowiednią godnością odzwierciedlającą ich pozycje. Ten dokument zarysowuje Zasady Postępowania które nasza dzielna ochrona powinna dążyć do utrzymania.

  [bold]1.[/bold] Oficerowie Ochrony nie będą łamać praw których bronią.

  [bold]2.[/bold] Oficerowie Ochrony nie będą działać przeciwko interesom Korporacji Nanotrasen.

  [bold]3.[/bold] Oficerowie Ochrony będą operować z szacunkiem i godnością wobec innych pracowników.

  [bold]4.[/bold] Oficerowie Ochrony będą zapewniać opiekę więźniom w ich areszcie.

  [bold]5.[/bold] Oficerowie Ochrony będą dążyć do bronienia własności Nanotrasen, włącznie z ich pracownikami.

  [bold]6.[/bold] Oficerowie Ochrony nie bądą oczekiwać i przyjmować łapówek od żadnych osób oraz organizacji.

  [bold]7.[/bold] Oficerowie Ochrony nie bądą fałszywie raportować zbrodni.

  [bold]8.[/bold] Oficerowie Ochrony nie będą niekompetentni.

  [bold]9.[/bold] Oficerowie Ochrony nie bądą spożywać alkoholu do stanu widocznego upojenia.

  [bold]10.[/bold] Oficerowie Ochrony nie będą narmiernie interferować w produktywność stacji.

  [bold]11.[/bold] Oficerowie Ochrony nie będą opuszczać ich zadań.

  [bold]12.[/bold] Oficerowie Ochrony nie będą krytykować lub negatywnie wypowiadać się o innych Oficerach lub członków dowództwa na służbie.

  [bold]13.[/bold] Oficerowie Ochrony nie będą dołączać do żanych unii lub rozważać pomysł dołączenia do unii.

  [bold]14.[/bold] Oficerowie Ochrony nie będą palić papierosów, cygar lub fajek na służbie w trakcie oficjalnego kontaktu z resztą załogi.

  [bold]15.[/bold] Oficerowie Ochrony nie mogą utrzymywać kontaktów ani bratać się z osobą skazaną za jakiekolwiek przestępstwo, z wyjątkiem naruszeń skutkujących ostrzeżeniem.

  [bold]16.[/bold] Oficerowie Ochrony nie mogą wydawać opinii na temat kary za przestępstwo ani tego, czy prawo powinno być egzekwowane, czy nie.

  Nieprzestrzeganie niniejszych Zasad Postępowania może skutkować podjęciem działań dyscyplinarnych lub zwolnieniem z pracy, w zależności od wagi naruszenia. Wszelkie działania dyscyplinarne lub zwolnienia mogą być podejmowane według uznania Komendanta lub Kapitana.
</Document>
