<Document>
  # Instrukcja Treningowa Ochrony

  Witamy w nowej pracy, oficerze!

  W Nanotrasen doceniamy Twoje zaangażowanie w bezpieczeństwo i gotowość do działania na rzecz dobra firmy.
  Poniżej znajdziesz materiały szkoleniowe na nowe stanowisko.

  Poniższe materiały są dostępne do Państwa dyspozycji, w celach informacyjnych, szkoleniowych i użytkowych.
  Informacje te mają na celu pomoc oficerom w rozwoju zawodowym.
  Zachęcamy do korzystania z tych materiałów w celu poszerzenia zrozumienia, wzbogacenia wiedzy zawodowej i rozwoju kariery.

  Pamiętaj również, że wszystkie te materiały są [bold]poufne[/bold] zgodnie z umową o zachowaniu poufności (NDA) podpisaną przez Ciebie w momencie zatrudnienia.
  Nieprzestrzeganie warunków zatrudnienia będzie skutkować podjęciem odpowiednich kroków prawnych.

  ## Sekcja I. Sekrety Korporacji

  Jako jeden z naszych oficerów terenowych, odpowiadasz przede wszystkim za utrzymanie dobrego stanu załogi stacji i zapewnienie, że będzie ona należycie wykonywać swoje obowiązki.
  Masz obowiązek dopilnować, aby załoga była skupiona na tym zadaniu i utrzymywana w ryzach, a także zapewnić jej bezpieczeństwo przed wszelkimi siłami zewnętrznymi.
  Mogą to być ksenofauna (węże, pająki, karpie, smoki lub szlamy) lub inne korporacje, frakcje lub osoby, które mogą chcieć wyrządzić krzywdę Nanotrasen lub zatrudnionej załodze.

  Jedną z głównych organizacji, które mogą zaatakować stację, jest Syndykat. Załoga jest świadoma ich istnienia, jednak została poinstruowana, że ​​Nanotrasen zajmie się wszelkimi potencjalnymi problemami.
  Ty, jako jeden z naszych oficerów, jesteś siłą, która zajmuje się wszelkimi ukierunkowanymi atakami. Załoga nie powinna być w nie w żaden sposób zaangażowana. Podobnie, załoga nie może wiedzieć, że jej bezpośrednie bezpieczeństwo jest zagrożone w przypadku szpiegostwa Syndykatu.
  W przypadku ukierunkowanego ataku należy rozwiązać go najlepiej jak potrafisz, nie wzbudzając strachu wśród załogi.

  Załoga może być niezadowolona z obecnych warunków pracy. Oczywiście musisz upewnić się, że przyczyną tego niezadowolenia nie są niebezpieczne warunki.
  Rozważ współpracę z członkami dowództwa, aby uspokoić załogę, np. organizując imprezę z przekąskami.
  Jednak to niezadowolenie może stać się niemożliwe do opanowania i skłonić załogę do rozważenia założenia unii, a nawet buntu.
  W takim przypadku źródłem niezadowolenia jest prawdopodobnie siła zewnętrzna i nie da się go rozwiązać poprzez deeskalację. Aby uzyskać więcej instrukcji, skontaktuj się z członkami dowództwa.

  Możesz natknąć się na konkretne przedmioty lub zdarzenia, których nie da się wyjaśnić naturalnymi metodami. Przedmioty te mogą mieć charakter magiczny, od magii nieziemskiej, niebieskiej-przestrzeni po magię hematologiczną. Aby uzyskać więcej instrukcji, skontaktuj się z członkami dowództwa.

  Niektóre ksenofauny mogą być o wiele bardziej katastrofalne, nieorganiczne lub niewytłumaczalne niż typowa fauna kosmiczna. Aby uzyskać więcej instrukcji, skontaktuj się z członkami dowództwa.

  Niektóre choroby mogą budzić większe obawy niż typowa grypa kosmiczna; by uzyskać więcej instrukcji należy współpracować z Ordynatorem.
</Document>
