<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->
<Document>
# Oficerowie Ochrony / Kadeci

## Kod Zielony

[bold]1.[/bold] Oficerowi Ochrony są zachęcani aby zapoznać się z [textlink="Zasadami Postępowania Ochrony" link="RulesOfConduct"] przed nawiązaniem kontaktu z jakąkolwiek osobą z publiki;

[bold]2.[/bold] Oficerowie Ochrony są zobowiązani do podania przyczyn zatrzymania przed podjęciem dalszych działań. Wyjątek stanowi sytuacja, gdy podejrzany odmawia zatrzymania się;

[bold]3.[/bold] Oficerowie Ochrony są zobowiązani podjąć próbę doprowadzenia podejrzanych lub świadków do aresztu bez zakładania im kajdanek ani obezwładniania. W przypadku odmowy współpracy ze strony podejrzanego, Oficer może postąpić jak zwykle;

[bold]4.[/bold] Oficerom Ochrony nie wolno wyciągać żadnej broni, dopóki podejrzany nie podejmie próby ucieczki lub nie stanie się aktywnie wrogi;

[bold]5.[/bold] Oficerowie Ochrony [bold]nie[/bold] mogą żądać dostępu do innych departamentów w trakcie patroli. Jednakże, proszenie o dostęp od [color=#9fed58]Kierownika Personelu[/color] jest akceptowalne;

[bold]6.[/bold] Oficerowie Ochrony [bold]nie[/bold] mają pozwolenia na trzymanie wyciągniętej broni w trakcie normalnego patrolu;

[bold]7.[/bold] Oficerowie Ochrony [bold]nie[/bold] mają pozwolenia na prowadzenie przeszukań, chyba że istnieją uzasadnione podejrzenia/dowody, że ​​dana osoba popełniła przestępstwo. Dalsze przeszukania wymagają nakazu od [color=#1b67a5]Komendanta[/color] lub [color=#1b67a5]Kapitana[/color];

[bold]8.[/bold] Oficerowie Ochrony mają nosić swoje uniformy zgodnie z [textlink="Zasadami Postępowania Ochrony" link="RulesOfConduct"].

## Kod Niebieski

[bold]1.[/bold] Wskazania 1, 2, 4 oraz 8 przechodzą z [color=green]Kodu Zielonego[/color];

[bold]2.[/bold] Oficerom Ochrony wolno nosić dowolne uzbrojenie ze zbrojowni, za pozwoleniem [color=#cb0000]Nadzorcy Ochrony[/color], ale nie więcej niż jedną na raz. Wyjątkami są zagrożenia dla całej stacji, oraz terroryzmu.

[bold]3.[/bold] Oficerowie Ochrony mają pozwolenie na trzymanie wyciągniętej broni w trakcie normalnego patrolu, ale jest to wysoce niezalecane;

[bold]4.[/bold] Oficerom Ochrony wolno trzymać wyciągniętą broń w trakcie aresztu;

[bold]5.[/bold] Oficerowie Ochrony mogą żądać dostępu do innych departamentów w trakcie patroli;

[bold]6.[/bold] Oficerowie Ochrony mogą losowo przeszukiwać załogantów, ale nie wolno używać żadnej formy siły chyba że załogant jest przesadnie wrogi. Załoganci którzy odmawiają przeszukania mogą być obezwładnieni i zakajdankowani na czas przeszukania;

[bold]7.[/bold] Oficerowie Ochrony mogą zostawiać więźniów w kajdankach jeśli są oni wrogo nastawieni.

## Kod Czerwony

[bold]1.[/bold] Wskazania 2, 3, 4, 5, 6 oraz 7 przechodzą z [color=blue]Kodu Niebieskiego[/color]; wskazanie 8 przechodzi z [color=green]Kodu Zielonego[/color];

[bold]2.[/bold] Oficerowie Ochrony mogą aresztować podejrzanych bez podawania powodu, tak długo jak są dowody na ich zbrodnie;

[bold]3.[/bold] Oficerowie Ochrony mogą na siłę przenoszenić personel do ich departamentów jeśli jest to potrzebne.
</Document>
