<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->
<Document>
# SPO Logistyków

[bold]1.[/bold] Logistycy muszą dopilnować, aby każde zatwierdzone zamówienie zostało dostarczone w ciągu 15 minut od jego złożenia i akceptacji;

[bold]2.[/bold] Logistycy podlegają tym samym zasadom co Kwatermistrz w zakresie skrzyń o ograniczonym dostępie (patrz wyżej);

[bold]3.[/bold] Logistycy nie mają prawa zamawiać przedmiotów wyłącznie do użytku osobistego z konta działu zaopatrzenia bez wyraźnej zgody Kwatermistrza. Wyjątek stanowi sytuacja, gdy na koncie dostępnych jest ponad 2500 spesos i nie ma żadnych oczekujących zamówień. Logistycy nie mogą jednak wyczerpać całego salda konta działu na ten cel;

[bold]4.[/bold] Logistycy nie mają prawa zamawiać nieistotnych przedmiotów z konta zaopatrzenia (takich jak koty czy ubrania) bez wyraźnej zgody Kwatermistrza;

[bold]5.[/bold] Logistycy nie wolno im siłą otwierać ani niszczyć zamkniętych skrzyń. To samo dotyczy Kwatermistrza. Wyjątek stanowią porzucone skrzynie znalezione przez specjalistów ds. odzysku;

[bold]6.[/bold] Logistycy nie mają prawa zatwierdzać zamówień międzydziałowych (np. gdy lekarz zamawia rękawice izolacyjne) bez wyraźnej zgody Kwatermistrza;

[bold]7.[/bold] Logistycy muszą dopilnować, aby co najmniej jedna kopia każdego formularza zamówienia (ie. formularzy generowanych przez konsolę zamówień) była przechowywana w Logistyce;

[bold]8.[/bold] Logistycy mają obowiązek dopilnować, aby zasoby dostarczone przez specjalistów ds odzysku zostały rozdzielone pomiędzy pozostałe działy stacji;

[bold]9.[/bold] Logistykom nie wolno żądać kredytów kosmicznych w zamian za realizację legalnych zamówień skrzyń z zaopatrzeniem ani za zlecenia z autolaty od członków załogi;

[bold]10.[/bold] Logistykom nie wolno wymieniać przedmiotów ani przysług z innym personelem w zamian za inne przedmioty bez wyraźnej zgody Kwatermistrza;

[bold]11.[/bold] Logistycy powinni dopilnować żeby przynajmniej jedna osoba zajmowała się dostarczaniem poczty, jeśli teleporter poczty jest włączony i działa;

</Document>
