<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AjexRose <112997230+AjexRose@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Odzysk

  [color=cyan]Odzysk[/color] to jedno z kluczowych, ale również jedneym z najniebezpieczniejszych źródeł dochodu Logistyki. Odzysk pozyskuje pieniądze z [color=cyan]Kosmicznych śmieci[/color] i wyrusza na [color=cyan] Wyprawy Planetarne[/color].

  Choć jest to ryzykowne ze względu na zagrożenia związane z przestrzenią kosmiczną i obcymi planetami, przy odpowiednim przygotowaniu i pracy zespołowej każda drużyna odzysku może zarobić dużo pieniędzy dla departamentu logistyki.

  ## Przygotowania

  Przed wyruszeniem na misję Odzysku upewnij się, że jesteś wyposażony we wszystkie niezbędne rzeczy. W przeciwnym razie zginiesz, zanim zobaczysz jakiekolwiek zyski!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Wszystko czego potrzebujesz przed opuszczeniem stacji, znajduje się w początkowym pokoju działu Odzysku. Choć dział naukowy może opracować lepszą broń i wyposażenie, lepiej mieć cokolwiek niż nic.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Najbardziej podstawowym wyposażeniem, którego będziesz potrzebował jest zestaw EVA.


  - [color=cyan]Kombinezon kosmiczny[/color]: Utrzymuje cię przy życiu w przestrzeni kosmicznej. [italic]Pamiętaj, żeby aktywować hełm, aby móc oddychać, oraz włączyć wbudowaną latarke.[/italic].
  - [color=cyan]Magnetyczne buty[/color]: Zapewniają ci przyczepność podczas eksplorowania kosmicznych szczątków, a dodatkowo chronią przed poślizgnięciem się..
  - [color=cyan]Tlen/Azot[/color]: W zależności od twojego gatunku, będziesz potrzebował [color=cyan]Azotu[/color] (szlamy i voxy) albo [color=cyan]Tlenu[/color] (każda inna rasa). [color=cyan]Dystrybutor zbiorników gazu[/color] posiada wszystkie potrzebne butle, więc zaopatrz się odpowiednio. Uważaj jednak wahadłowiec działu odzysku nie zawsze ma atmosferę, więc możesz zacząć się dusić jeszcze zanim dotrzesz w przestrzeń kosmiczną.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

   Każdy Specjalista ds. odzysku musi być uzbrojony, na wypadek gdyby mieli się bronić przed wrogimi istotami.

  - [color=cyan]Akcelerator protokinetyczny[/color]: Ta broń ma nieskończoną amunicję, dzięki czemu możesz powoli wydobywać surowce i poruszać się w przestrzeni kosmicznej.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Wydobycie surowców (na asteroidach lub podczas ekspedycji) wymaga własnego podstawowego zestawu wyposażenia.

  - [color=cyan]Kilof[/color]: Jest wymagany do wydobycia surowców z sensowną prędkością podczas trzymania oburącz. Dodatkowo działa również jako broń do walki wręcz!
  - [color=cyan]Plecak na rudę[/color]: Po wyposażeniu pasa urządzenie to przyciąga pobliską rudę i automatycznie ją zbiera.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
  </Box>

  Przed plądrowaniem (wraków kosmicznych lub ekspedycji) przygotuj Fultony do transportu dużych obiektów albo martwych techników odzysku.

  - [color=cyan]Znacznik Fultonów[/color]: Rozłóż go przy wahadłowcu, a wszystkie obiekty podłączone do Fultonów w promieniu 15 pól zostaną do niego przetransportowane.
  - [color=cyan]Fulton[/color]: Po połączeniu z Znacznikiem Fultonów przypnij Fulton do obiektu, a po minucie obiekt zostanie przetransportowany do Znacznika.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Na koniec dostępne jest również kilka przydatnych, choć niewymaganych elementów wyposażenia dla działu odzysku.

  - [color=cyan]Radio[/color]: Dzięki temu możesz komunikować się z innymi specjalistami ds. odzysku, nawet jeśli standardowa łączność radiowa jest niedostępna. Jest to niezbędne do koordynacji działań Odzyzku w kosmosie lub podczas wypraw.
  - [color=cyan]System Pozycjonowania Globalnego[/color]: Dzięki temu uzyskasz Twoje dokładne położenie. Jeśli zgubisz się w kosmosie, może to pomóc zorganizować akcję ratunkową, albo pozwoli Ci to wrócić do wahadłowca lub na stację, jeśli zgubisz się podczas wyprawy.
  - [color=cyan]Pas Narzędziowy[/color]: Tutaj znajdziesz cały sprzęt potrzebny do plądrowania maszyn i innych przedmiotów z wraków statków kosmicznych i ekspedycji kosmicznych.

  ## Kosmiczne szczątki

  Gdy wszystko jest już przygotowane, czas wyruszyć i odkrywać gwiazdy.

  Zanim od razu ruszysz na ekspedycje, dobrą praktyką jest rozpoczęcie od eksploracji kosmicznych szczątków, aby załoga mogła przyzwyczaić się do swojej pracy.

  [color=cyan]Kosmiczne szczątki[/color] Jest to zazwyczaj znacznie bezpieczniejsze niż ekspedycje i zapewnia wiele podstawowych materiałów (takich jak stal, szkło itd.), których na początku zmiany często brakuje.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Magnes Odzysku[/color] to urządzenie, które sprowadza kosmiczne szczątki do pobliskiej przestrzeni.

  Magnes odzysku oferuje losowy zestaw sześciu obiektów od asteroid, przez kosmiczne szczątki, aż po wraki o różnej wielkości. Oferta odświeża się co 3 minuty, dopóki nie zostanie wybrana, po czym kosmiczne szczątki są sprowadzane dla następnej załogi odzysku.[bold]6 minutes[/bold].

  Magnes odzysku dostarcza informacji o rodzajach surowców znajdujących się na asteroidzie, co pomaga zdecydować, które z nich należy priorytetowo wydobywać w zależności od aktualnych potrzeb stacji.

  W ciągu tych 6 minut poleć do szczątków, wydobądź wszystko, co ma jakąkolwiek wartość, a następnie wróć na stację. [italic]Jeśli nie wrócisz na czas do wahadłowca, utkniesz w otwartej przestrzeni kosmicznej[/italic]!

  Są dwie gówne aktywności które możesz robić z Magnesem Odzysku:
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Wydobycie na asteroidach[/color]: To najbezpieczniejszy sposób na zarabianie pieniędzy, ponieważ nie występują tam żadne wrogie istoty. Wystarczy latać wokół i wydobywać rudę za pomocą [color=cyan]kilofa[/color] oraz [color=cyan]torby na rudę[/color]. Po zebraniu całej rudy możesz przetworzyć ją na materiały przy użyciu [color=cyan]przetwornika rudy[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Odzysk wraków kosmicznych[/color]: Jest to nieco bardziej niebezpieczne, ponieważ występują tam wrogie istoty. Trzymaj się od nich na dystans i strzelaj do nich za pomocą [color=cyan]Akceleratora protokinetycznego[/color]. Głównie będziesz zdobywać wyposażenie i maszyny przy użyciu [color=cyan]Kluczy[/color] i [color=cyan]Fultonów[/color].

  ## Ekspedycje planetarne 

  Na końcu,[color=cyan]Ekspedycje planetarne[/color] są najniebezpieczniejszą ale najbardziej opłacalną drogą Odzysku do zarabiania pieniędzy.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>


 Na początku, użyj[color=cyan]Komputera Odzysku do ekspedycji[/color] do wybrania ekspedycji. Co 30 sekundy, komputer pokaże nowe opcje przyciągnięcia asteroidy oraz wyświetli informacje o nich [color=yellow]poziomie trudności[/color] i [color=yellow]typie przeciwników[/color].

  Po rozwarzeniu swoich opcji, wybierz taka ekspedycje która najbardziej odpowiada potrzebom stacji i umiejętności załogi.

  Jak już przyjmniesz misje eksedycyjną, zostanie wysunięty [color=cyan]Dysk z koordynatami[/color] który należy umieścić w [color=cyan]Konsoli Wahadłowca[/color].

 Po umieszczeniu dysku w konsoli wahadłowca przełącz się na [color=yellow]Tryb mapy[/color]. Następnie kliknij "[color=yellow]Skanuj pobliskie obiekty[/color]".Teraz w rozwijanym menu znajduje się w lewym dolnym rogu interfejsu konsoli, wybierz [color=yellow]FTL[/color], kliknij [color=yellow] planetę na mapie[/color] a rozpoczniesz podróż nadświetlną. 

  Gdy juz wylądujesz na planecie, będziesz miał [bold]11 minut[/bold] na spożytkowanie pomiędzy [color=cyan]Wydobyciem[/color] i [color=cyan]Plądrowaniem Placówek[/color]

  - [color=cyan]Ekspedycje Wydobywcze[/color]: Wydobycie podczas ekspedycji zapewnia dostęp do szerokiej gamy surowców, ale jednocześnie zwiększa rysyko zgubienia się lub napotkania zagrożeń środowiskowych i wrogich istot.


  - [color=cyan]Plądrowanie Placówek[/color]: To właśnie tutaj można osiągnąć największy zysk. Kiedy wylądujesz na planecie, kierunek do lochu zostanie ogłoszony przez radio. Następnie należy włamać się do lochu, wyeliminować wszystkie wrogie istoty i zabezpeczyć zdobyte dobra. [color=cyan]Fultony[/color] są tutaj szczególnie przydatne, ponieważ będziesz transportować całe maszyny oraz anomaliwe. Nagrodami za Plądrowanie Placówek są drogie urządzenia do sprzedaży oraz ekskluzywne technologie, takie jak[color=yellow]klonowanie[/color]. Dodatkowo ciała pokonanych przeciwników również mogą zostać wykorzystane i sprzedane!

</Document>
