<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Terkala <appleorange64@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later OR MIT
-->

<Document>
# Kult Krwi

[color=#ff3333][italic]Najstarszą i najmocniejszą emocją człowieczeństwa jest strach. Najstarszą i najmocniejszym rodzajem strachu jest strach przed nieznanym.[/italic][/color]

Kult krwi to mało zorganizowana grupa akolitów dedykująca się międzywymiarowemu bóstwu: [color=#ff3333]Nar'Sie, Władczyni Krwi[/color]. Tak długo jak jego istnienie jest udokumentowane, jego głównym celem jest zlokalizowanie odpowiedniego miejsca gdzie bariera między czaso-przestrzennymi światami -- "veil" -- może zostać zniszczona. Teoretyzuje się że gdyby to osiągneli [color=#ff3333]nieopisane potwory starożytnej potęgi[/color], które życzą temu światu zniszczenie i odbudowe na swój porządek, byłyby przyzwane na ten świat.

Oczywiście to jest nie do dopuszczenia.

Nifortunnie dla stacji, wygląda na to że Nanotrasen przypadkowo usadowił ją blisko słabego punktu w czasie i przestrzeni nie do wykrycia. Upsss. Kto mógł widzieć?
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TearVeilRune" Caption="Pieczęć Nar'Sie."/>
  </Box>

Jako kultysta krwi, jedynym stworzeniem które kochaż oprócz swoich braci akolitów jest [color=#ff3333]Nar'Sie w samej swej potędze[/color]. Bądźcie mili dla siebie, uczcie się nawzajem trików i narzędzi zawodu, i pamiętajcie: tylko przez cooperacje jesteście w stanie dotrzeć do [color=#dd55aa]celu[/color].

Możesz zostać Kultystą krwi zarówno na początku rundy, jak i poprzez zostanie skonwertowanym przez obecnego akolitę. Kultyści mogą także zamiast tego zamknąć twoją duszę w kamieniu, byś wykonywał każde ich życzenie.

## Umiejętności

[color=#ff3333]Wasza Patronka[/color] widziała za stosowne obdarzyć [color=#ff3333]Jej[/color] kultystów krwi kilkoma prostymi umiejętnościami, mającymi na celu pomóc wam w waszym zadaniu.

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistCommune" Caption="Obcuj"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistStudyVeil" Caption="Badaj Veil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistSpellsSelect" Caption="Przygotuj zaklecie"/>
  </Box>

[bold]Obcowanie[/bold] pozwala na komunikowanie się wyznawcą z braćmi kultu nawet na dalekie dystanse. Jednakże, zaklęcie będzie cicho wypowiedziane.  Więc uważaj by nie zaalarmować załogi przedwcześnie o obecności waszego kultu przez niedbałe używanie tej zdolności. Jeśli veil zostanie rozdarta, to zaklęcie będzie słyszalne dla wszystkich na około.

[bold]Badanie Veil[/bold] pozwala kultyście na usłyszenie głosu [color=#ff3333]Władczyni[/color]. Zdobywaj instrukcje poprzez używanie tej umiejętności.

[bold]Przygotowanie zaklęcia[/bold] pozwala [color=#ff3333]Twojej Patronce[/color] na sięgnięcie i wykucie znaku [bold]Zaklęcia Krwi[/bold] na swoim ciele. Tylko jedno zaklęcie krwi może być przygotowane jednocześnie, chyba że użytkownik stoi na [color=#ff6666]runie wzmacniającej[/color].

## Runy

Podstawa każdego kultysty [color=#ff6666]runy.[/color] Te znaki, namalowane na ziemi twoją własną krwią pozwalają na przywoływanie siły [color=#ff3333]Nar'Sie[/color] w konkretnie wybranym miejscu.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OfferingRune" Caption="różne"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="EmpoweringRune" Caption="runy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReviveRune" Caption="twojego"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BarrierRune" Caption="kultu"/>
  </Box>

[color=#ff6666]Runy[/color] mogą być rysowane u twoich stóp po przez użycie w ręku kultowego sztyletu, wybranie runy z okrężnego menu które się pojawi, a następnie użycie sztyletu na sobie. Uważaj --  to zaboli.

Najważniejszymi dostępnymi Ci runami są [color=#ff6666]runa konwersji[/color] oraz  [color=#ff6666]runa wzmacniająca[/color]. Z tymi runami w bezpiecznej lokalizacji kultyści mogą zacząć wypełniać [color=#dd55aa]Jej wolę[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OfferingRune" Caption="runa konwersji"/>
  </Box>

[bold][color=#ff6666]Runa konwersji[/color][/bold] pozwala kultystom na zwerbowanie tych o słabym umyśle, by pomagali im w ich celu. Kiedy [color=#ff3333]Władczyni[/color] powstanie, jej moc może zniszczyć ochronę umysłów tych, którzy zostaną jej ofiarowani. Ta runa może też być użyta na zwykłych oraz elektronicznych mózgach, jak i robotach żeby zamknąć ich duszę w skrystalizowanej krwi, by mogli lepiej służyć Nar'Sie.
- [color=#EEEE33]Werbowanie[/color] istoty żywej, o słabym umyśle ku waszemu celu -- osoby, która nie jest chroniona implantem ochrony mózgu lub kapłanem.
- [color=#99CC99]Niszczenie[/color] ochrony mózgu może być wykonane tylko, jeśli [color=#ff3333]Władczyni[/color] powstała.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmpoweringRune" Caption="runa wzmacniająca"/>
  </Box>

[bold][color=#ff6666]Runa Wzmacniająca[/color][/bold] pozwala kultyście stojącej na niej przygotować więcej niż jedo zaklęcie krwi na raz. Dodatkowo, przygotowanie zaklęcia zada dużo mniej obrażeń fizycznych osobie przygotywującej, oraz zostanie wykonane znacznie szybciej.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReviveRune" Caption="runa wskrzeszająca"/>
  </Box>

[bold][color=#ff6666]Runa wskrzeszająca[/color][/bold] może być użyta do błagania [color=#ff3333]Nar'Sie[/color] o przywrócenie duszy zmarłego akolity. Martwy kultysta może zostać zaciągnięty na tą rune i po jej aktywacji prośba taka zostanie dana. Jednakże, [color=#ff3333]Ona[/color] może zarządać dodatkowej ofiary zanim raczy [color=#ff3333]Osobiście[/color] przywrócić tą zagubioną duszę.
- [color=#ff6666]Runa wskrzeszająca[/color] może także przywrócić niewierzących w [color=#ff3333]Nar'Sie[/color]. Ona żąda dziesięciny z krwi za tę usługę, i nie uleczy ich w pełni do momentu, kiedy ich dusza zostanie Jej oddana.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BarrierRune" Caption="runa barriery"/>
  </Box>

[bold][color=#ff6666]Runa Bariery[/color][/bold] pozwala [color=#ff3333]Pani[/color] fizycznie bronić [color=#ff3333]Jej[/color] swoich wyznawców poprzez magiczne bariery. Kiedy aktywowane, tymczasowe pole siłowe ukaże się nad nią, oraz sąsiednie [color=#ff3333]runy bariery[/color] zostaną także aktywowane. Nie ma limity co do długości tego łańcucha, ocal jednak żywotność wzywającego -- Jego krew będzie wysysana w tempie zależnym od ilości stworzonych barier.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SummoningRune" Caption="runa przyzywająca"/>
  </Box>

[bold][color=#ff6666]Runa przyzywająca[/color][/bold] pozwala [color=#ff3333]Władczyni[/color] fizycznie okazć [color=#ff3333]Swoje[/color] struktury oraz jej wyznawców z ich świata do naszego. Po aktywacji runa przyzywająca wezwie [color=#ff3333]Pancerz Molocha[/color] albo [color=#ff3333]pylon[/color] do rzeczywistości, pry użyci runicznej stali i szkła.


## Zaklęcia krwi

Zaklęcia krwi to zaklęcia które muszą byc fizycznie wyryte w skurze wzywołującego przez [color=#ff3333]istote wyższą[/color] przed ich użyciem. Szczęśliwie dla ciebie, dzięki temu że vail jest bardzo cieńka na tym obszarze kosmosu, [color=#ff3333]twoja Patronka[/color] ma możliwość zasięgnąc do twojego wymiaru i wyryć odpowiednie runy na twojej osobie, nawet jeśli twoje ręce będą zajęte lub zakute w kajdanki. Jednakże bez [color=#ff6666]runy wzmacniającej[/color] rycie będzie musiało być wykonane brutalnie, a na twoim ciele znajdzie się miejsce na nie więcej, niż jedną runę na raz. 

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistSummonDagger" Caption="Wezwij Sztylet"/>
  </Box>

Zaklęcie przyzwania sztyletu pozwala kultyście na natychmiastowe przyzwanie broni oraz nażędzia do rycia run. Przydatne dla nowych wyznawców oraz tych, którzy zgubili swój stary sztylet.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistSanguineDream" Caption="Optymistyczny Sen"/>
  </Box>

Zaklęcie Optymistycznego Snu pogrąża ofiarę w koszmarami wypełniony sen, gdzie snią o krwawych nożach. To także wysysa energię z istot cybernetycznych. Osoby posiadające ochronę mózgu będą tymczasowo ogłuszone zamiast zapadnięcia w sen.

To zaklęcie pozwala na ciche i bardziej efektywne porywanie tych, których twój kult potrzebuje. Osoby z ochroną mózgu będą tymczasowo ogłuszone, co sprawi, że upadną na twarz i upuszczą cokolwiek trzymają. Zaleca się, by wszyscy kultyści mieli zaklęcie Optymistycznego Snu przygotowane, gdy poruszają się poza swoją bazą [bold]na wszelki wypadek.[/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ActionCultistTwistedConstruction" Caption="Wypaczona Konstrukcja"/>
  </Box>

Zaklęcie wypaczonej konstrukcji pozwala wyznawcą na przemianę stali, szkła lub plastalu w [color=#bbbbbb]runiczną stal[/color] lub [color=#bbbbbb]runiczne szkło[/color] lub [color=#bbbbbb]runiczy plastal[/color].

## Struktury

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultPylon" Caption="Pylon"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="CultJuggernautShell" Caption="Pancerz Molocha"/>
  </Box>

Struktury to ziemskie przedmioty mające kroplę [color=#ff3333]Jej[/color] wielkości. Konstruowanie z użyciem [color=#bbbbbb]runicznej stali[/color] przez pomoc runy przyzywającej. Połóż materiały na runie, by je przyzwać. Te obiekty są wielkim darem dla rozwiniętego kultu.

Pylony będą stopniowo leczyć powierzonych [color=#ff3333]Nar'Sie[/color], tyczy się to też zamieszkałych konstukcji. Przez marne istnienit przy nich, żywe istoty będą stale otrzymywać [color=#ff3333]Jej[/color] łaskę, spinać kości ze ścięgnami i odczyniać jakiekolwiek kiepskiej jakości próby dekonwersji.

Pancerze Molocha to nieruchome konstrukcje z [color=#bbbbbb]runicznej stali[/color]. Są kompletnie bezużyteczne... przynajmniej do momentu, gdy obecna dusza lub martwe ciało nie zostaną włożone do środka.

## Konsturkcje

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultShade" Caption="Cień"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultJuggernaut" Caption="Moloch"/>
  </Box>

Konsturkcje to niewerbalne, ledwo świadomi pomocnicy kultu krwi. Zrobione z poprzemienianych dusz osób ofiarowanych [color=#ff3333]Pani[/color], te istoty liczą się do ukończenia rytuałów z użyciem [color=#ff6666]run[/color] oraz mogą być użyte zamiast żywych kultystów w trudnej sytuacji.

Cienie to w większości fizyczne dusze przywoływane przez aktywacje zamiszkałego kamienia dusz w ręce. Wierne swojemu wyzwolicielowi, cienie nie poprzestaną na niczym, by zapewnić spełnienie woli wybawcy. Choć niezbyt silne, nadrabiają to po przez swoją szybkość i wytrzymałośc. Cień powrócie do swojego kamienia dusz, jeśli zostanie wygnany.

Molochy to potężne bestie zrobione z pancerza molocha, wzbudzonego poprzez włożenie zamiszkałego kamienia dusz lub martwego ciała. Powolne i skupulatne, te istoty są całkowicie odporne na słabe ataki, do tego potrafią zniszczyć nawet najtwardsze ściany. Cenny nabytek dla każdego kultu, którego istnienie na stacji zostało ujawnione.
- Molochy są w stanie leczyć się po przez wpijanie krwi z podłogi pod nimi, a nieaktywne pancerze mogą zostać naprawione po przez włożenie kamienia dusz lub ciała oraz pozwolenie na wypicie krwi z kałuż pod nimi.

## Przedmioty

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CultDaggerCurved" Caption="Sztylet Kultu"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorCult" Caption="Pancerz Akolity"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetCult" Caption="Hełm Kultu"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsForsaken" Caption="Zapomniane buty"/>
  </Box>

Kult jest niepełny bez swoich narzędzi. Najważniejszym z nich jest twój Kultowy Sztylet. Możesz przyzywać sztylety poprzez twoją umiejętność wyboru zaklęć.
Sztylet Kultu to nie najgorsza broń która może być użyta do atakowania wrogów oraz rycia run. Nie jest w stanie skrzywdzić twoich bratnich członków kultu, więc możesz wymachiwać nim bez obaw o ich skaleczenie.

Wszystkie poniższe przedmioty są tworzone poprzez użycie runy przyzywającej. Połóż na niej materiały, by je przyzwać.

Pancerz Akolity to zbroja, która ochroni cię przed większością ataków. Zrobiona z runicznej plastali oraz okrycia wierzchniego, które ma za zadanie trzymać pancerz w całości. Twoje zaklęcie Wypaczonej Konstukcji pozwoli ci na przemiane plastali w runiczną plastal.
Hełm Kultu jest dokładnie tym, czego się spodziewasz. Jest też konstruowany w tym samym czasie, co Zbroja Akolity.
Zapomniane Buty są dla kultysty bardzo ważną rzeczą -- pozwalają mu porządnie przyczepić się do podłoża przy użyciu magicznych sił, przez co zapobiegają poślizgnięciom. Mogą byc skonstruowane przy użyciu 5 plastiku oraz 5 tkaniny, lub po prostu z 5 duratkaniny.

## Podwójne rytuały Nar'Sie

### Rozdarcie Veil

Kiedy veil zostanie wystarczająco osłabiony, a twój kult wystarczająco rozrośnięty przyjdzie czas na przyzwanie [color=#ff3333]Waszej Pani.[/color]

Nowa runa musi być wyryta w trzech wyznaczonych przez[color=#ff3333]Nią[/color] lokalizacjach o których wam powie. Te runy zajmą dużo czasu do przygotowania.

Kiedy veil zostanie rozdarta, kult będzie oznajmiony załodze i nie będziecie w stanie się dłużej ukrywać w żaden sposób.

### Przyzwanie Nar'Sie

Po przedarciu vail, Władczyni rozpocznie swoją podróż do tego świata. Znajdzie najszłabszy punkt czaso-przestrzenny i rozadrze go na części.

To będzie widoczne w naszej rzeczywiśtości jako krwawa łza. Znajdźcie tą łze i wykonajcie finalny rytuał, niszcząc ściany tego świata

Potrzebujecie kilku kultystów stojących na finalnej runie, by wykonać finalny rytuał. Jeśli runy zostały zmyte, możecie je namalować ponownie

Ten finalny rytuał wywrze duży koszt na kultystach go wykonujących ale na koniec pozwoli na [color=#ff3333]Jej[/color] wielkie przyjście.

## Przebieg Rundy

Podczas ekspansji kultu, sytuacja na stacji przejdzie przez kilka kolejnych etapów:

- 1. [color=#a4885c]Cichy[/color] - Kult rozpoczyna się rozrastać, kilku tylko wierzy. Vail trzyma się mocno.
- 2. [color=#a4885c]Oczy[/color] - Jej oczy są na was zwrócone. Ona czeka. Jej moc będzie przesiąkała przez Veil i lekko świeciła w oczach kultystów
- 3. [color=#a4885c]Wzrost[/color] - Ona się obudziła w pełni. Jej moc wzrosła i jest w stanie w pełni zerwać ochronę umysłów tych którzy są jej ofiarowani.
- 4. [color=#a4885c]Veil[/color] - Vail zostało osłabione. Kult może rozpocząć finalny rytuał w momęcie, kiedy jej pęknięcie jest widoczne.
- 5. [italic][color=#ff3333]Ona jest tutaj.[/color][/italic] - [italic][color=#ff3333]Rozpacz[/color][italic]

## Walczenie z Kultem

Dekonwersja Kultysty może wydarzyć się na cztery sposoby:
1. Przez wymuszone sporzycie [color=#4466ff]wody święconej[/color] (przynajmniej 40u).
2. Przez wszczepienie [color=#4466ff]tarczy umysłu[/color] do ciała kultysty.
3. Przez wylanie wody święconej bezpośrednio na krew kultystów, co wywołuje gwałtowną reakcję: powstaje święta mgła, która pali i oczyszcza sługi ciemności znajdujące się w jej zasięgu.
4. Przez popsikanie kultysty wodą święconą ze spryskiwacza lub gaśnicy, lub poprzez ochlapanie kultysty wodą święconą. To będzie ich palić, aż w końcu ich oczyści.

Kapłan, jako święty byt, wykazuje niemal całkowitą odporność na [italic]przekonujące[/italic] aspekty kultu krwi, co czyni go jedynym członkiem załogi, któremu można w pełni zaufać po wykryciu zagrożenia. Kapłani są również niewrażliwi na krwawą magię oraz rytualny oręż, przez co ofensywne umiejętności kultystów stają się przeciwko nim bezużyteczne -- chyba że napastnicy zdecydują się na bardziej tradycyjne metody walki.

Chrońcie Kapłana -- jego woda święcona to jedyne, co stoi między wami a[bold][color=#ff3333]pożarciem[/color][/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RandomHumanoidVisitorChaplain" Caption="Wasza jedyna linia obrony. Boże dopomóż im..."/>
  </Box>

</Document>
